就黎結婚，但每年倒數完，都會不自覺掛住一個叫徐夕嘅人

在社會一面倒激烈的反對聲中，擁有過百年歷史的南園村最終還是逃不過被清拆的命運。南園村住了數十名村民，當中以老人家居多，可能是因為遠離市區、市交通不便的原故，村裡的人的日子過得特別太平，大清早起來耕種，日落時各家各戶已回到家中開始預備晚餐，食過飯一班人圍在屋前的空地，唱戲的唱戲，剝橙的剝橙，撥扇的撥扇。

搬遷限期屆滿當日，多名村民及社運人士死守在村口的路上，用盡最後的力氣叫喊口號，試圖阻止政府人員入村進行清拆工作，引來大批傳媒前來採訪。幾百個建築工人分批到達現場，與此同時，警察開始圍起人鏈包圍示威者，以免他們阻礙工人的清拆工作。

不消一會，工人已開始在近村口的地方築起圍板，而村民的情緒亦愈來愈激動，與警方發生推撞，希望突破防線。

他們隨後向警察投擲各種雜物，一步步的向前進逼。全副武裝的警察開始慌亂起來，一手舉起盾排，一手捉緊警棍揮朝他們的頭部猛力捧打下去，有的瘋狂發射胡椒噴霧。混亂之間，幾個站在首排的示威者成功突破防線，額頭披著血的衝出鐵馬，直闖入村。

「衝呀、衝呀!」部份人叫喊道。

這個缺口一被打開，後面的示威者蜂湧而出，這時有人突然向警察投擲一些燃燒的雜物，令他們被逼四散，場面一片混亂。

然後是「砰」一聲，一片煙霧瀰漫 ─ 警察向示威者發放了一枚催淚彈，並開動水炮驅散示威者，逼使不少人落荒而逃，瑟縮一角沖洗眼睛。

在煙霧飄散的瞬間，一名佝僂著背的老婆婆跪在馬路中心，竭斯底里的痛哭，含糊地說出不願搬離家園的訴求。「比返間屋呀，比返間屋我呀…」

此時，一輛輛的警車緩緩駛進，載著大批警員前來增援。

「阿媽、阿媽，你行返埋黎先啦，有車呀…」她的女兒離遠伸手哭道。

「阿婆，我再同你講多次，呢度係警察嘅封鎖範圍，你再唔離開，我地會將你抬走。」一名警察站在老婆婆面前對她作出嚴厲的警告。

「我喺度住咗幾十年架喇，你話拆就拆，有冇問過我呀…」她用僅餘的力氣叫喊。

然後，六名警員二話不說將她強行抬走。

老婆婆年輕時為逃避戰火，從內地偷渡來香港，做過多份雜工，婚後與丈夫每天工作十多個小時，用不容易才儲到一筆錢，在南園村買了間鐵皮屋，之後一直以務農為生。前年，政府落實進一步發展新界，南園村就成了收地目標。

老婆婆所住的地方被評為非法霸佔土地，她只可獲得幾十萬的恩恤金，更甚的是在與政府抗爭的過程中，丈夫突然心臟病發過身。她的子女家境並不富裕，女兒更是長期病患者，經常要進出醫院。

現在，她往後的前路，跟她的身影一樣，在煙霧瀰漫下，徐徐消失於未知之中。

再混亂的場面都終歸都會有個了結，擾攘了多個小時，示威者走的走、散的散，餘下的被警察一個一個的抬離現場。

不久，村口的一棵百年老樹一下子倒了下來，這一切的摧毀據說是為了建造一個新的科技城，助香港成為亞洲首屆一指的數據中心、初創企業的集中地，與深圳共建創新產業鏈。

還記得多年前，夕曾跟我說，村口那棵樹刻了我的名字，是他送給我的生日禮物，以後那棵樹都會為我而生。

「It grows, it grows for you.」他是這樣跟我說的。

「講咩英文啫你，扮晒野。」那時我覺得他一臉做作，簡直是一副欠揍的樣子，狠狠的給了他一個白眼。

不過老實說，我收過各式各樣的禮物，但樹還是第一次。夕就是這樣一個總令我出其不意的人。

那時我淘氣的問他，怎樣可以證明那棵樹是單純的為我而生，而非其他人和事，如果有一天它枯死、倒下，又會是為了什麼。

而他只是微笑了一下，什麼都沒說就大步走出村外。

一. 相識

我與夕相識在大學時期。

那時我考進了英文系，一班五十人中，就只有五個男生，但Ocamp第一晚夜話就表明自己是gay、走起路上來會撓手翹股的Jerome嚴格來說不算一位。

「唉吖，曬死人喇，搽幾多美白都補唔返啦。」走出校園玩city hunt短短幾個小時，這已是Jerome第三次嚷著要補搽防曬乳液。

「掉，你好鳩煩呀，男人老狗都怕曬。」我忍不住在他耳邊大喝一句。

「點呀余在之，吸汗都唔比咩，女仔之家你咁爛口，唔怪得之你仲係A0啦。」

「係呀係呀，依家啲仔比你溝晒喇…」

四位當中的Johnathan，架著一副厚厚的黑框眼鏡，在Ocamp期間總是在問組爸、媽應該reg什麼科目、做什麼intern、畢業後的前景如何，擺出一副決心進來過三爆四、first hon畢業的樣子，對著他，真的不其然會「呀~~」一聲，打個長長的呵欠。

不過毒L Peter可謂完全演活了「低處未算低」這個境界。五呎多一寸的身高，穿一條高腰闊身、卡其色的長褲，並用褲子束起Camp Tee，腳踏一雙灰灰黑黑的爬山鞋，正當你在猶豫他在何處可買到這一身如此過時的衣飾，他已無聲無色的走到你身邊，用左手撥一撥額前那幾根滿是頭油和汗水的頭髮，然後問:「嘅…你中學讀邊間架?」就這樣，陣陣酸縮的口氣撲鼻而來。「掉!」我心裡不禁大呼。

然而，希望還是存在的─Fabien，中法混血兒。在Ocamp開初大家圍圈自我介紹開始，一眾女生已對他虎視眈眈，無他，就是高大英俊，加上曾在英國居住，練得一口純正的英式口音。

樣貌標緻、被我們稱做女神的Fiona在首晚夜話，就誓神劈願的就要把Fabien得到手。「我唔覺得有仔我係溝唔到囉!」 她的自信及對自己美貌的自覺，引得全組人哄堂大笑。

「佢係靚仔，不過好寸囉，我問佢其實你個名點讀，佢話你English major嚟個喎，點會唔識呀?」Jocelyn不屑地說。

身高160cm的Joycelyn有與她高度相等的體重─160磅，難得她對自己的體態毫不自卑，還笑稱:「我係肥呀，但你地個胸夠我大咩!」然後大家都毫不忌諱的叫她「肥婆蓮」。

至於夕，他是最為奇特的一個。

「嗨!你叫咩名呀? 我叫James呀，Come on James嗰個James呀。你叫我除夕都得架，一月一日前嗰日呀，我全名黎架。」在Ocamp 初次見面，他帶著充滿莫明興奮的眼神，這樣跟我自我介紹。

真的被他嚇一嚇。「Err…我叫余在之呀。」

他一走開，我立刻跟Jerome投訴:「你都黐線架，長頭髮就話佢似流星花園嘅言成旭，唔通你畫兩條眼線就似G-DRAGON咩。我覺得佢似LINE嗰隻James多多啲囉。」

「你望真啲啦，其實佢有啲角度係靚仔架。」

「我地個系係少男人，但你都唔使咁飢不擇食嘛!」

除了一頭長髮，夕的衣著亦是令人看得目瞪口呆。他無論什麼溫度，都是穿一條窄身褲，Dr Martens的中筒靴，加一件MK味甚濃的中袖牛角T恤。

他這個人總是神神化化，常常獨來獨，首三年的大學生活，我都與他沒有什麼接觸。但不知什麼原因，在最後一年的大學生涯的，總是頭頭碰著他。

那是一個懶洋洋的下午，我坐在海邊的café，用小匙羹將鮮忌廉輕放在眼前的一杯熱朱古力，然後慢慢攪拌，再呷一口，唔，濃郁的可可味在口腔打轉，吹來一陣鹹鹹的海風，我抑頭合上眼，享受柔和的陽光灑在面上的感覺，揉揉雙眼。

當我再打開雙眼，不禁大叫一句:「仆街!」又睡過龍，即使是final year，仍逃不過開學首天便遲到的惡運。

我以九秒九的速度在床尾的衣服堆中隨便拿來一條短褲及一件背心換上，蓬頭垢面的由山腰的宿舍奔跑到山腳的課室。「都唔知邊個發明八半堂架…」我心裡不斷咒罵。我遲了足足一個半小時，走到課室的門前已經氣羅氣喘，而即使我如何閃縮，打開門的一刻，都是引來了全班人的目光。

「Oh, this young lady must be a strong believer in better late than never.」站在課室白板前教現代主義課的那位女教授當眾對我說。

然後我尷尷尬尬的走到最近門口那個空位坐下。

「嗨，呢個course嘅pair work我同你一組呀。」原來夕正正坐在我右邊。

「有啲咁嘅事?」我眼睛一睜。

「頭先分組，凸咗我一個未有組，嗰陣你又未返到，所以Prof.Li 將你同我編做同一組囉。」

我無言。

有什麼慘得過整個學期在這個course要跟這麼一個騎呢怪做pair work?就是全個學期五個course，五個都要跟他pair up!

「吓，我又係同你一組?」

「咩又你係你呀占生?」

「你唔係想講又係同我一組嘛?」

「幻覺黎啫，你嚇我唔到嘅。」

我印象中，他自此就無時無刻纏擾在我身邊，說要跟我傾project。

「Modernism個present下個星期deadline喇，不如依家我哋傾咗個outline先啦。」

「Come on James，成熟啲啦，下午茶個deadline仲有半個鐘就完喇，你比我趕咗佢先啦。」

我記得那次他跟了我去吃下午茶，是我倆第一次坐下來吃東西。我們同時點了西多士，還為應該落糖漿還是煉奶爭論了很久很久。

「邊有人食西多士落煉奶，你好怪呀。」我斜視著他說。

「落煉奶先係正中呀，幾十年前香港啲人啱啱開始食西多士，係落煉奶架。」

「都唔知唔你係米亂吹。咁就算一開始啲人係落煉奶，依家個個都用糖漿，你就知道西多士同糖漿嘅味夾啲啦，人係會進步架嘛。」

「我第一次食西多都係落煉奶架，轉用糖漿係退步，唔係進步呀。總之我就要悍衛食西多落煉奶呢個傳統。」

「嘖，低能仔。」

人海茫茫，兩個人的相遇總是莫明其妙，而往後深刻的回憶，往往早已在不知不覺間埋下伏線。